如果香港成功獨立，第時就靠你幫個仔補習香港歷史

絕非教材，求其諗到咩就打下

背景：

中國近代成功掘起成為世界最大經濟體系之一，經濟利益令唔少國家同企業受到中國政府一定程度影響，使佢哋唔會就中國問題發聲，對中國任何政治主張不敢持相反意見，漸成奶中勢力，誘發之後美中衝突。

至於香港，自1997年主權移交後各方面慢慢俾中國滲透，包括大型企業，建造、物流、食水、房地產、零售等主要行業，控制香港主要命脈。

經濟方面：
生活成本有增無減，人工追唔上通漲，樓價破天荒長期高企，可歸咎於中國熱錢流入、地產霸權。

自2003年開放自由行起，旺角金鋪同北區藥房林立，尖沙咀銅鑼灣等地名店專為大陸人而設，拉高鋪租同時消滅原有小店，形成依附大陸人為主嘅畸形經濟。

種種原因令人想打破對大陸嘅依賴、地產霸權、官商勾結等，需要由建立一個對人民負責嘅民主政府，先有可能透過政策從根本上改變現狀。

文化方面：
與大部分大陸人語言不同、文字不同、觀念不同、公民質素不同等。

即使時間來到2000年後，不難搵到大陸人係外地隨處排泄，打尖，影響市容嘅「大陸蹲」，大聲吵鬧等欠缺修養事件，絕大部分香港人內心恥與為伍。

政治方面：

1997年主權移交後中國對香港實行一國兩制及港人治港，但除咗特區首長係由小圈子選舉選出再由中國政府任命，終審法院首席法官亦由特首任免，加上立法會選舉機制上偏袒親中政團，高度自治及三權分立由一開始就只係假象。
中國政府實則上有無限權力執行不可推翻嘅決定，並不存在任何機制制衡中國政府權力，成為香港人尋求建立真正屬於自己政府嘅原因。

獨立運動進程：

1989年64屠城，中共獨裁手段為全世界所見，亦深深刻喺港人心中。

2003年71首次50萬人大遊行，事源23條立法、大陸瞞報Sars疫情、梁錦松買車等累積民怨。最後時任保安局局長葉劉及財政司梁錦松皆辭職，特首董建華亦在2005年腳痛下台。

2012 反國教
事源政苦推德育及國民教育科，實則為小粉紅洗腦教育，導致學民思潮等組織發起多次遊行集會。
最終迫使梁振英政府承諾不會在5年任期內展開國教成科工作。

2014 雨傘運動
中國政府人大831決定，規定特首選舉候選人需由1200名選委會提名而非公民提名，即使最終由人民選出亦只是假普選，因而引發一連串佔領活動。
最終政府並無答應示威者任何訴求，運動以執達吏清場完結。

2016 魚蛋革命
本土派抬頭，港人首次大規模武力示威。

2019 逃犯條例修訂
兩次百萬級大遊行，攻入立法會，721警黑合作，831無差別攻擊，11月黎明行動、中大保衛戰、理大圍城、區議會大勝。
林奠政府最終雖有撤回條例修訂草案，但拒絕接受民眾五大訴求的其餘四個，分別為調查狗隊、撤回暴動定性、釋放運動中被捕人士及實行真普選。

2019−2020 武漢肺炎連帶外國反應
太多同未完唔寫了

之後會點就靠大家
求下大家內鬥少陣，唔好鬥黃
求下大家唔好咁易俾人帶風向，多d起下人底同諗多幾秒先回post
求下大家幫襯多d黃店
求下大家堅持落去

希望第時香港歷史科可以見到類似咁嘅題目

有人認為香港可以成功獨立，主要原因在於香港民族對自己的身份認同。你有多大程度同意此說法？

国安請不要抓我，以上資料全部轉自網絡上及維基百科，中國世界第一

贏左先寫啦 講咁多都冇用

都唔洗咁潑我冷水

推

我自己會抄底佢先
雖然唔知自己會唔會結婚生仔

搵IT狗up去blockchain

原來寫漏咗國安法

同老友個孫吹兩嘴囉

香港歷史post永遠都推唔郁

得字唔吸引我都明

推下

都要有人記低真正歷史

留名

中二病

白卡都上學術台